美國人劉亦菲 自認「亞洲人」而非「中国人」

中國廣電總局最近為加強監控影視圈，推出一項名為「限籍令」的措施，清楚指出「選用外籍人士不當的」，不少網民即點名有外國國籍的藝人，當中包括演出迪士尼真人版電影《花木蘭》（Mulan）的劉亦菲，她本身擁有美國國籍。

咁佢真係唔係中國人嘛

推比小粉紅睇

尋日品蔥有啦

咁大陸全撚部都非洲人啦條命生成咁

法拉夠有美國護照啦

其實佢冇錯, 佢答亞裔人就唔會令人以為佢係中國(籍)人

小粉紅洗唔洗一齊杯葛下套戲啊